［農曆七月］《日頭嘅我係個學生，夜晚嘅我就係個降魔師》(2)

呢篇故我之前寫到一半棄左，我最後都決定Pick Up番寫埋個結局比佢
之前有睇開嘅大家，真係好對唔住。
如果唔介意嘅希望大家繼續支持，比呢篇故可以繼續行落去

之後嘅故事會係Facebook同紙言一齊更新
Facebook:

紙言：

原Po傳送門：

「喂，你兩個帶阿洛去整套suit呀。阿洛係我地新嘅降魔官，你地幫佢整得好好睇睇呀。」阿Rick命令All back男同大隻佬。

「吓...真係要好似你地咁著suit呀？」因為著suit真係好麻煩，前前後後咁多件，著住套suit打起上黎又唔方便，其實我真係唔係好想著佢地套野。

「阿洛，我地套suit好舒服架，同埋你去捉鬼果陣佢會幫到你架，乖啦。」阿Rick搭住我膊頭氹我去整suit。

「得啦，整啦整啦。」阿Rick真係好煩麻，雖然睇落好nice，但實際上我完全比佢食住左。

All Back男細細聲係大隻佬耳邊神神祕祕咁講左幾句。
「點呀，你唔抵得阿洛高級過你？」阿Rick問All Back男。

「係又點呀，我就係睇佢唔順呀。一個𡃁仔憑咩坐係我頭頂呀？」All Back男越講就越激動。

「好呀，咁不如你同阿洛打番場，睇下邊個勁D囉。」阿Rick挑釁All Back男。

一聽到到阿Rick咁講我嚇到瀨屎咁滯：「唔好咁啦....」

「放心啦阿洛，佢唔會打得贏你架。」阿Rick對住我擺出一個示懷好意嘅笑容。

「打咪打囉，我唔信我贏唔到個死𡃁仔。你睇我表演啦。」All Back男繼續臭串。

於是乎係阿Rick嘅擺報之下我地去做練習室入面決鬥。
「好啦，講下規則先。呢度有個牌，你地一人拎一個痴去心口果度。你地要搶或暫打爆對方個牌就為之贏。」阿Rick係衫袋入面拎左兩個牌出黎交比我地。

「比你見識下真正嘅降魔師啦，唔係你呢D下三流當捉鬼玩玩下嘅人見得到嘅野黎。」All Back男拎出自己嘅劍，擺好架式。All Back男用嘅劍係西洋細劍，戰鬥嘅方式比較似劍擊果類。

「阿洛，用我比你果把劍啦。」阿Rick指住裝住劍嘅盒講。

我把開個盒，把劍一拎上手就有一種似曾相識嘅感覺。就好似當初我第一次拎起修羅把刀嘅時候咁樣，我感覺到刀上面源源不斷嘅靈力不斷湧入我身體。

「喂喂喂，你咁做唔夠規矩wor。你將把神器比左佢用？佢點用得掂呀？」All Back男質疑阿Rick將把劍交比我嘅做法。

阿Rick托一托眼鏡：「阿洛用唔用得掂，你睇下咪知囉。」

「Err…我想問呢，把刀嘅能力係咩呀？」我拎住佢問呀Rick。

「無人知，因為把劍對我地所有人都無反應。呢把劍只會對佢認同嘅人先會顯現出靈力。」阿Rick再一次奸笑，其實佢跟本就係想借我同All Back男決鬥去睇下把劍嘅力量。

「準備好未，3、2、1，開始！」阿Rick一聲令下，我同All Back男嘅決鬥正式開始！

lm

All Back男先聲奪人，一個弓步殺埋黎。
我向後一退，先避開第一擊。
All Back男一再進逼，打橫砍埋黎。
我提劍一擋，發現All Back男而家先再次出招。
同頭先見到嘅一樣，All Back男用嘅係橫砍。

係擋住All Back男攻擊嘅時候，我又再見到佢收劍再向前突進。
果然無錯，All Back男的確又係向住我見到嘅位置攻擊，而我又再一次擋住左。
睇黎呢把劍嘅靈力就係可以睇穿對方嘅招數。
憑著呢一招，即使All Back男嘅攻勢係幾咁凌厲，我都能夠一一擋下。

「我果然無睇錯人，係你嘅話一定可以發揮到呢把劍！」阿Rick係側邊食花生。

我嘅注意力咁啱比Rick講嘅野分散左，All Back男趁住呢個機會向我進擊。
無啦...已經無辦法避開呢一擊。
「阿洛！」係側邊嘅阿Rick由氣定神閒變到好緊張。

係咁危急嘅一刻，把劍突然發光，然後我就閃現左去All Back男嘅背後。
「係機會啦！」All Back男嘅劍揮空左，一於趁住呢個機會打低佢！

All Back男轉身將劍向住我呢邊拋過黎，為左避開佢嘅攻擊我就再一次閃現去佢身後攻擊。
All Back男嘅劍竟然突發調轉方向，向住我呢邊飛過黎。

「阿洛，佢把劍識得飛架，你要睇住呀。」阿Rick提醒我。

我用預視能力睇穿左All Back男飛劍嘅去向，再配合閃現突進去到佢嘅面前。
「Sorry，贏嘅係我。」我一手將All Back男心口個牌扯落黎。

「咩話....個細路竟然贏左...」係隔離嘅大隻佬比呢個賽果嚇親。
「我唔服，等我同佢打過啦。」大隻佬拎出佢嘅巨斧向住我衝埋黎。

「停手。」阿Rick拎支槍出黎指住大隻佬，再講：「放低把斧頭。」

「係...」大隻佬完全聽曬佢嘅話。

「好啦，阿洛已經贏左，你地都睇到啦，把劍嘅能力阿洛佢發揮到咩程度。」阿Rick繼續講。

「係...我明白啦，我而家會帶佢去整suit…」All Back男dup低頭同阿Rick講。

「咁阿洛你就整到好睇D嘅suit啦，搞掂之後再黎搵我啦。」阿Rick講完就行左番自己office。

幫你推下

「Sorry呀...之前對你咁無禮貌，係我唔啱。」All Back男打輸比我之後就低聲下氣同我道歉。
「你呀，都唔好對人咁無禮貌。」All Back男再同大隻佬講。

「到啦，係呢度。」All Back男將架車停低係一間睇落好高檔嘅西裝鋪門口。
「老細，我地想幫呢個後生仔整套suit呀。」All Back男一拉開門就同西裝鋪老細講。

「新同事呀？勁喎，咁後生就做到降魔師，睇你個樣仲係學生黎喎？」老細打開櫃桶拎出軟尺等等嘅度身工具。

「係呀...其實我仲讀緊中學咋...」我帶住幾分尷尬同老細講。

「你唔好睇少佢呀老細，佢係總降魔官親自挑選，一入黎就已經係降魔官啦。」All Back男拍一拍我膊頭。

「睇唔出喎，估唔到你人仔細細但又咁勁抽。細佬遞一遞高隻手呀。」老細先幫我度一下手嘅長量。

「係喎，阿洛你以前收服過咩妖怪？」All Back男好奇一問。

我望一望天花板，回想一下過去嘅事：「我最記得嘅就係可以操縱亡靈死靈術士。」

「唔撚係掛？」大隻佬一聽到我咁講就變左做樹熊樣。

「我地之前同死靈術士嘅無頭騎士打過，但我地成team人夾埋都唔夠佢打...」All Back男講。

「但係我見你頭先一黎就用阿Rick比你果把劍，咁你之前用咩捉鬼架？」大隻佬問。

「之前我係用修羅嘅刀，但係因為我打輸比歐陽sir,所以修羅仲沉睡緊。」我將修羅嘅事同佢地講。

「修羅！？唔怪得阿Rick會將羅剎之劍交比你啦...」All Back男一聽到我提起修羅就睇透曬成件事。

「我想問呢...邊個係歐陽sir?」大隻佬問。

「係『黑翼』，佢想向所有嘅降魔師復仇。」All Back男解釋。照All Back男咁講，睇黎「黑翼」係佢地對歐陽sir嘅稱呼。

「好啦，度完Size啦。你揀一套自己啱心水嘅款啦。」我闆帶左我入去show room入面揀suit嘅款式。

「就呢套啦！」我指住一套深藍色，簡約之中帶一絲華麗嘅suit。

「我明白啦，整到之後我會打去你地office通知你地架啦。」老細將我嘅尺寸、心水款式一一都mark低係簿仔上面。

「咁我地番去搵阿Rick啦。」All Back男出去拎番架車。

「點解你會做左降魔師嘅？」All Back男撻著架車。

「我會接觸到呢個靈界嘅野都係因為海澄...」一諗起海澄，我心入面又有一種好酸嘅感覺。

「海澄？姐係你屋企見到嘅果個靈魂？」All Back男問。

「係，佢就係海澄。」

「乜係咁呀...Sorry呀，提起D咁嘅野。」All Back發現自己講錯野。

「睇住！」大隻佬一手捉住個軚盤向左甩，而係我地右邊就傳黎一聲巨響。

「落車呀！有人襲擊我地！」All Back男大大聲咁同我講。

一落到車就見到車隔離果一忽地比人打爆左，如果唔係大隻佬我地已經三個都死曬。

「喂，乜你咁都打唔中架。」係路嘅前方有個同我差唔多年紀嘅人行埋黎。

「哼，你咁勁你黎打囉。」係後面傳黎一把似層相識嘅聲音，無錯，襲擊我地嘅人就係偉豪。

「佢地係歐陽sir派黎架！」我同All Back男仲有大隻佬講。

All Back男一聽到就臉色一轉：「係『黑翼』嘅人！？」

「無錯無錯，大佬派我地黎殺你地，唔止你地，仲有成個降魔師協會嘅人都係我地嘅目標。」前面果個男仔講。

「無錯，我地傳在嘅目的就係為左狩獵降魔師！」偉豪一講完就向住我呢邊衝埋黎。

睇黎歐陽sir嘅復仇大計終於都開始，而佢地第一步就係要狩獵我地呢班降魔師。

輕輕一推

幾時再有呀

晏D會再出多次仲寫緊

罰抄先 存在

「阿洛，靠你啦，我地唔夠佢地打架。」All Back男拎起自己嘅劍。
「我都唔知夠唔夠佢地打，果邊用拳嘅果個人實力比以前強左好多。即使我預視到佢嘅攻擊都唔一定擋得住。」我答All Back男。

「等我黎啦！」大隻佬一手拎起巨斧衝埋偉豪果度，向佢垂直砍落去。
偉豪自知自己接唔過呢一擊，由迎擊姿勢變為急速後退。無可否認偉豪嘅拳係好利害，但大隻佬一擊嘅威力完全係偉豪之上。
雖然力量好強，但速度始終都係唔夠，偉豪都係避開左大隻佬嘅攻擊。大隻佬係地上面打出嘅坑洞直徑比起偉豪所打嘅至少大3倍，係旁邊嘅我甚至感受到地動山搖嘅感覺。

因為大隻佬嘅力量太強，所以砍空左之後嘅硬直都令佢嘅身生變得遲鈍。偉豪睇中呢一點，趁大隻佬仲未重整姿勢就搶先一步，一下重拳直入佢嘅中路。
大隻佬就完全食到應一應，即刻彈開十幾米。

「接招啦！」All Back男見到大隻佬比偉豪打到飛起，終於都出招。All Back男將劍向住偉豪一下掟埋去，偉豪當然可以一手就擋開呢種低端攻擊。
「得手啦！」All Back男再一次用佢嘅靈力操控半空之中嘅劍係偉豪嘅背後嘅死角位攻擊佢。

正當All Back男嘅劍到擊中偉豪之際，隔離嘅後生男終於都出手。黑色嘅閃電由佢嘅手中射向All Back男嘅劍，將佢擊落。

眼見情況如此，我都焗住要出手：「接招啦！」
我已經用預視睇穿左偉豪同閃電人嘅招式，將佢一一避開，再跟據預測位置攻擊偉豪。

「點解你會做到...」偉豪對於我將佢地招識睇穿嘅能力大感驚訝。

「對唔住，我一定要係度打低你。」我將劍向偉豪砍過去。
突然間我預視到有條鎖鏈向住我呢邊攻過黎，雖然差少少就可以打低偉豪，但無辦法之下我唯有閃現避開鎖鏈嘅攻擊。

「係時候啦！」黑布蒙頭，操縱鎖鏈嘅人向住唔知邊度發出指令。然後就有兩個黑影從天而降，飛躍到All Back男同大隻佬嘅身上，將佢地刺殺。

呢一刻我都自身難保，跟本就無辦法再擔心佢地。只見All Back男成口血咁向住我叫：「走呀！唔好理我地啦！」

無錯...呢個情況又再一次發生係我面前。即使有人死係我面前，我都係無辦法救到佢地。但我自己都無信心一個打低對方咁多人，無奈之下我唯有再次自己一個逃走...

推
終於再有文睇

主角

暫時逃離現場之後，我見佢地無追上黎。我就即刻打電話打阿Rick:「我地比人襲擊呀！我地完全唔夠打。」

「咩話？你地係邊？我即刻帶人黎。」阿Rick一聽到有敵人就即刻好緊張。

「我send左佢位置比你，而家得我走甩左，佢兩個好可能而經死左...」我同阿Rick講。

「阿洛你係果度等我地，我地到之前乜都唔好做。」阿Rick吩咐。

按照阿Rick嘅指示，係原地等佢地過黎。
唔洗一分鐘阿Rick佢地就黎到，佢地成Team人係一個好似奇異果博士嘅傳送門過黎。

「阿洛，佢地係邊呀？」阿Rick黎到第一句就問。
而我就指住我一路走過黎嘅方向同阿Rick講。

「好，阿洛你都入黎啦，我地過去啦。」似乎呢個傳說門就係阿Rick嘅靈力。

「阿洛，果邊一共有幾多個敵人？」阿Rick問。

「有一個用拳嘅，一個用閃電，一個係鎖鏈，仲有個係操縱影子，一共四個。」我同阿Rick講番果邊嘅情況。

「鎖鏈？我地陣間一去到就即刻打低用鎖鏈果個人先，佢好有可能係用緊神器，只要一比佢條鏈鎖仲就用唔到靈力，要小心。」阿Rick同大家講。

阿Rick一到場就二話不說，即刻搵出鎖鏈人嘅位置再用傳送門描準佢嘅要害一槍打落去。
比阿Rick射中之後，鎖鏈人就𣊬變粉身碎骨，阿Rick只係開左一槍就已經有咁大威力...

而係另外一邊，阿Rick帶黎嘅其中一個人利用操控冰嘅靈力將偉豪雪成冰，禁錮左佢嘅行動。

而另一個人就利用靈力係半空之中創造一個個嘅結界陣，再踏上結間陣上面係空中拉近同閃電男嘅距離。先用手上嘅結界陣防禦閃電男嘅迎擊，再用另一隻手嘅結界陣攻擊閃電男。

影子人一直都隱藏自己嘅位置，只係用靈力所造嘅影子傀儡戰鬥。就算消滅左影子傀儡，對佢黎講跟本就一D傷都無。

「我叫你地去狩獵降魔師，乜你地又比人打番轉頭呀？」天上傳黎一把聲，一聽就知呢個係歐陽sir—「黑翼」。

主角真係好垃圾 次次都睇住人死

文呢

「黎得好呀！等我收拾埋你，一網打盡！」阿Rick再一次舉起槍，用傳送門描準歐陽sir連開3槍。

「你唔係諗住呢D招數對我有用呀？」係半空嘅歐陽sir接左阿Rick三槍仍然毫髮無損。

「咩話...點解會咁架...」明明阿Rick一槍就打爆左鎖鏈人，但對住歐陽sir竟然一D效果都無。

「唔通...係反靈力防護罩！？」阿Rick似乎知道歐陽sir嘅秘密。

「無錯，你地所有嘅攻擊對我都係無效，乖乖地投降吧啦。」歐陽sir身上嘅邪氣不斷散法出黎。

呢一剎那，我嘅預視能力預見到影子男向住阿Rick衝埋去刺殺佢。
「阿Rick睇住！」我即刻閃現去阿Rick身後保護佢，擋左影子男嘅攻擊。我把握機會再向佢砍第二劍，影子男嘅反應非常快，立刻舉刀防禦。
點知我把劍竟然穿過左影子男嘅刀，直接砍落影子男嘅身上。

「唔係掛...竟然仲有穿透能力？阿洛你究竟係咩人黎架？」唔止阿Rick，在場嘅所有人包括我自己都睇到目定口呆。

「你太心急啦，你地成班廢物殺得果兩個茄呢啡，都係要我自己出馬收拾你地。」歐陽sir再一次拎出佢嘅黑色鐮刀，彼上黑色鎧甲向我地衝埋黎。
冰佬一拳打落地下，召喚出一座冰山迎擊歐陽sir。

「細路仔玩泥沙！」歐陽sir三兩下手勢就砍碎曬成座冰山，完全阻擋唔到佢。
係冰山之後仲有結界男殿後，用盡全身上下嘅靈力鍊成結界封印住歐陽sir嘅行動。

「得手啦！」結界男加大馬力，將結界壓向中心，打算就咁碾碎歐陽sir。

「唔好咁天真！」歐陽sir仰天長嘯，身邊嘅邪氣源源不斷咁爆發出黎，周圍嘅結界陣亦都𣊬間瓦解。

「大家小心，佢係我地頭號目標，唔係咁易對付得到。」阿Rick見識到歐陽sir嘅鋒茫之後就一時退卻。

「有咩方法破解到佢嘅反靈力防護罩？」我問阿Rick。

「我都唔知，我聽就聽過，但我都係第一次親眼見識到...」阿Rick講。
「我地遲左一步...我嘅子彈可以將目標體內嘅靈力一次引爆，實力越強嘅人效果就理應越大。再加埋我配合傳送門嘅必中技，理應係無敵，只可惜佢先一步得到防護罩...」阿Rick繼續解釋。

「阿洛...我地無可能走得甩架啦，不如你將『黑翼』嘅手下殺死，再嘗試下召醒修羅啦。」阿Rick諗左一陣，最終唯有咁決定。

「我明白啦...」我舉起劍，將閃電男都解決左。

我行到去冰封嘅偉豪面前：「對唔住...估唔到件事會發展成咁...我都唔想咁做，我一定會搵到創世沙漏番去以前拯救大家！」最後，連偉豪都死係我嘅劍下。

佢地兩個持有嘅靈力都唔簡單，但我都無咁過殺左佢地就已經令修羅有反應，「修羅？你係咪要番出黎啦？快D出黎啦，修羅！」

「阿洛你好嘈呀！」修羅係我嘅身體入面覺醒，我全身都沐浴係修羅之火入面。
「你番黎啦...靠你啦！」我對修羅嘅力量給予回應。
修羅之火變成鎧甲披係我身上，亦都再一次召喚出修羅嘅刀。

修羅之刀、羅剎之劍本為一對，如今再次重遇，兩把神器合而為一，集合曬兩者嘅靈力。有左佢，睇黎可以同歐陽sir決一死戰！
「上啦修羅！」我舉起劍，同歐陽sir殊死一戰！

all back同大隻佬都幾慘
名都冇就死撚左

因為寫果陣已經諗住佢地好快死 所以名都唔想比佢地

「你做咁多野都係無用架！我有反靈力防護罩！」歐陽sir舉起鐮刀砍埋黎。

「你有反護罩，我都有預視睇穿曬你嘅招數啦！唔會再好似上次咁架啦！」我閃現避開歐陽sir嘅橫砍。

「哼...唔好咁得戚呀！」歐陽sir將邪氣集結係手上，做出一隻大鬼手抓埋黎。

我再一次閃現避開歐陽sir嘅攻擊，再食住個勢向歐陽sir反擊。我嘅劍穿過佢嘅鐮刀砍到佢身上，只惜都係唔夠力砍開佢嘅防護罩。

進攻失敗之後我同歐陽sir拉開距離，再向佢放出修羅之火。比修羅之火燒中嘅歐陽sir似乎覺得好痛苦，睇黎呢招行得通！
我扎穩馬步，再加強靈力輸出，為求將歐陽sir一把火燒成灰。

「唔會咁易比你得手架！」歐陽sir將更加多嘅邪氣集結係自己嘅身上，歐陽sir已經變成一隻怪物，呢一刻嘅佢已經不似人形。
「呢個係咩黎架...」阿Rick望住佢都呆左。

歐陽sir已經失去左理性，淨係對住周圍不斷破壞。

「修羅...有冇信心打贏佢？」我問修羅。

「交比我啦！」修羅再一次操縱我嘅身體。

修羅嘅戰鬥技術比起我嘅技巧完全係唔同層次，乾淨俐落嘅砍擊，無論係閃現嘅時機，抑或係用火攻嘅時機都拿捏得非常好。

「做得好！開始有效果啦，不斷攻擊佢嘅弱點位，一有破綻我就出招解決佢！」阿Rick舉起槍係則邊stand by，準備隨時出招。

修羅嘅攻勢越黎越凌厲，靈力輸出越黎越大。
「修羅...我就黎頂唔住啦...」我心入面出修羅講。

修羅認戰嘅時候消耗得太多嘅靈力，靈力輸出太大令到我唔係好受得住。

「阿洛，就黎得架啦，頂住呀！」修羅嘅攻勢比顯比起啱先收斂左。

「唔好啦，全力一擊啦！全盡我所有能量chur盡佢！」我同修羅講。

「我明白啦。」修羅一句簡單嘅回答。
我只係感受到靈魂被抽乾嘅感覺，跟住落黎發生咩事我就完全唔知...

推

「起身啦阿洛！」蒙蒙朧朧之陣我聽到有人叫我個名。

但呢一刻我真係覺得好攰，唔知自己做緊乜咁：「比我訓多陣啦...好攰呀...」

「再唔行就無飯食架啦屌你。」我feel到有人一野拍落我後尾枕。

「邊撚個呀？」我係睡夢之中醒番，向上一望原來係Anson同阿峰。

我望一望錶，原來已經12回半：「乜夠鐘放飯啦？又唔早D叫我起身？」

「係你自己叫極都唔醒囉，關我蛋治咩。」阿峰拎起銀包電話走出課室門口。

「係喎，下星期就考試，你兩個溫成點呀？」Anson係個勤力讀書嘅好學生，唔似得我同阿峰睇成績如糞土。

「挑，溫佢老母咩。我連考邊都唔知呀。」阿峰用一個好輕挑嘅態度回應。

「唔可以咁樣架，你出年就考DSE，咁嘅態度唔得架。我就唔同啦，我知要考咩，但就無諗過去溫。」我伸手搭住阿峰膊頭。

Anson嘆氣：「你兩個有咩分別呀？阿洛你唔好講到自己好上心啦。」

「仲有成年先考，怕咩呀？」距離DSE仲係來日方長，我跟本就驚都未驚過。

「聽講數學阿廢Sir好似扭親腰骨番唔到學，呢排有個新嘅代課老師。」Anson突然間諗番起。

「抵佢死啦，教到屎片咁樣，早D扭親仲好啦，換個新老師教點都好過條廢sir。」阿峰一聽到呢個消息就好興奮。

「唔知新老師係點架呢？你話會唔會仲廢過廢sir?」我地開始估緊關於新老師嘅野。

「唔洗估啦，陣間果堂就係maths,番去睇下咪知咩料囉。」Anson就咁終結左關於老師嘅呢個話題。

我地去左平時去開果間茶記，阿峰一坐低就話：「靚女，3個豆火！」

「我今日想食牛河喎...」次次都食豆腐火腩飯，食得多我都開始厭。

「阿洛，有冇聽過男人嘅浪漫呀。」阿峰懶係認真咁講。

「浪你老味啦，三個男人你同我講浪漫？」我拎起辣醬係咁加落阿峰碟飯上面。

「屌你啦！」阿峰拎起茄汁起勢咁加落我碟飯度。

「好心你地咪咁小學雞啦。」Anson一邊食一邊講。

「咦，你碟飯咁乾淨嘅？」我拎住辣醬對Anson碟飯虎視眈眈。

「係囉，打孖上啦！」我同阿峰一人一邊夾攻Anson碟飯。

就係咁我地on99又食完一餐，準備番去上新老師嘅堂。
一入到課室，新老師就已經係入面準備緊。
係一個著suit，戴眼鏡，望落去好正經嘅人。

齊人之後，新老師首先就介紹自己：「好啦咁多位，我係你地嘅數學科嘅代課老師，你地叫我阿Rick得架啦。」

「阿洛，你放學之後過黎搵我呀，我係office等你。」阿Rick係落堂嘅時候無啦啦咁同我講。

「喂，點解佢叫你搵佢嘅？係咪有咩事呀？」Anson問我。

「我都唔知...可以我上堂訓教掛...」我心入面淆左一淆。

放學之後我戰戰兢兢咁行去office搵阿Rick。
「阿sir…你係咪有事搵我呀？」我問阿Rick。

「係呀，我地出去再講。」阿Rick起身行出staff room。

「係咪有咩事呀...係咪我做錯D咩？」我慢慢回想番頭先上堂做過嘅野。

阿Rick拍一拍我膊頭：「無呀，我唔係要話你，我有好重要嘅野想同你講。」

「吓？咩事呀？」好在唔係有咩事要話我。

阿Rick好認真咁講：「可能你會覺得我講嘅野好難接受，但我都希望你信我。」
我對阿Rick點一點頭，佢就繼續講：「其實我係未來嘅世界將所有嘅事拉番去到你而家嘅呢個時間。」

「姐係你係未來人？」我問阿Rick。

阿Rick諗左一諗：「其實都唔可以咁講，我係未來嘅世紀將所有事回帶番到而家呢個時間點，而我就仲記得未來將會發生嘅事。我只係知到將來會發生咩事，並唔係未來人。」

「雖然難D接受，但我信住你先。咁你番黎係想做咩？」我問阿Rick。

「你肯信我實在太好啦，你之後會遇見一個叫海澄嘅女仔，將來嘅你會中意左佢，但係你唔可以接近佢。」我feel到阿Rick絕對唔係吹緊水，但我乜都唔知嘅情況之下我都好難理解點解要咁做。

我問番阿Rick：「點解要咁做？」

「因為佢係將來會死，而唯一救佢嘅方法就係唔好認識佢。」阿Rick講。

「吓...」我對阿Rick講嘅野都係唔係好理解。

最後阿Rick將未來會發生嘅事通通都講曬比我知。

「姐係大家都會因為我而死？」我問阿Rick。

「無錯，但呢個唔係重點。最重要嘅係解決歐陽sir，趁佢未知嘅時候就要趁早解決佢。」阿Rick解釋。

「但係...」我個腦實在係諗唔到野...

「唔係要你做D咩，只係為左保護你身邊嘅人，唔好接觸另一個世界嘅事，得唔得。」阿Rick望住我對眼。

「好啦...我明啦，我盡量啦...」但一時之間我對阿Rick所講嘅未來我真係唔係咁易接受到...

「點呀點呀，阿Rick同你講左咩呀？」原來阿峰同Anson係側邊等緊我。

「無咩野呀，咪係...」正想講出口之際我突然停住左，如果我同佢地講未來嘅事應該會嚇親佢地。
我最後都係求其作左D野同佢地講：「佢話睇番我地之前嘅卷，覺得我好有潛質叫我努力D咋嘛。」

「乜只係咁咋？仲以為會有D好爆嘅野添。」Anson得悉之後覺得有D失望。

「會有D咩呀，你地諗多啦。」我同佢地講，估唔到我第一次呃兄弟係為左一個自稱知道未來事嘅老師，佢仲要殺死歐陽sir…

「無咩野就唔好諗咁多啦，去我度啤啤佢，飲佢老味啦！」阿峰推住我同Anson兩個人行。

「好啦，反正聽日唔洗番學，你想飲幾多就陪你飲！隊啤又點少得邊爐，一於打埋佢老母個邊爐啦。」一諗起D啤酒肥牛我就口水都流曬出黎，對於阿峰嘅提議我舉腳贊成。

「你地真係諗住今晚玩？」Anson望住我地，眉頭一皺，好似有好多心事咁。

「做乜春呀，叫你黎玩都咁愁嘅？又比女飛呀？咁就更加要啤啤佢啦。」阿峰一邊講一邊拍Anson塊臉。

Anson就算比阿峰咁樣拍落塊面度，都一樣係望住我地無出聲，無表情⋯⋯
我地之間嘅氣氛突然之間變到好沉重⋯⋯

「今日農歷七月一，鬼門開呀！」Anson忽然大叫。

「我屌你呀，無啦啦咁大聲叫乜春呀，比你嚇撚死啦仆街。」我對住Anson施展出打孖一陽指。

「咪臭係，差D嚇到標屎呀。」阿峰摸一摸自己個屎忽。

「屌，唔係咁樣叫一下都驚呀嘛？又話十月點去萬聖節，你地去條春咩。」Anson串7 7 咁講。

「仲講咁多，閃人去買野啦。」阿峰好興奮咁捉住我同Anson狗衝出去。

一去到超級市場，阿峰二話不說就拎左三pack大裝1664。
「喂你拎咁多飲唔飲得曬呀？一人飲成兩升wor。」我指住D啤酒問。

「得啦，你飲唔曬咪我包底囉。」阿峰拍曬心口咁講。

「飲咁多睇住今晚比鬼搞呀你。」Anson笑笑口咁同阿峰講。

「啱呀，真係寧可信其有...」我同阿峰講。

「咪玩啦，揀左野食先啦，咩鬼鬼怪怪就唔好理啦，食野緊要呀大佬。」阿峰摸下自己個肚腩再同我地講。

「唔係呢...」我講到一半阿峰就行左去揀肥牛。

買完野都已經成七點幾，我地拎住D肥牛同啤酒急急腳咁行番去阿峰屋企準備打邊爐。

我諗番起阿Rick話我會係今日遇見果個叫海澄嘅女仔，但去到阿峰屋企都無遇到佢，唔通會係今晚撞到佢？
「阿峰呀，不如咁晚係你度訓呀？」我同阿峰提意今晚係佢度過夜。

我好好咁諗過，只要我係阿峰度過夜就唔會係夜晚嘅時候見到海澄。

「無所謂呀，睇你地咋。」阿峰好爽快咁同贊成我嘅提意。

食到一半嘅時候，Anson係咁望向窗出面，好似有D咩睇咁樣。

「做咩呀Anson，出面係咪有D咩？」察覺到呢點嘅我就開口問Anson。

「出面係咪有人掉錢落街呀？」Anson行去窗邊睇清楚D。

阿峰望一望之後就話：「去執錢啦仲望，陣間比人執曬呀！」講完之後就捉埋我同Anson行去門口。

「唔好啦，我唔落去啦，陣間執左比人拉呀。」我為左唔遇到阿Rick講嘅果個女仔，我打死都stay係阿峰屋企唔落去。

就算我咁講都好，阿峰都係一於少理：「行啦，你陪我地去，你唔好執咪得囉。」

我都無藉口可以再堅持唔出門口，死死地氣都係比阿峰捉左落街。唔通我始終都要遇上海澄？唔通就算阿Rick將時間倒轉番黎我都係無辦法扭轉宿命？

今日寫住咁多先 明天再戰

reboot

好好睇

「阿洛你真係唔執呀？」阿峰一路行一路問。

「唔執啦，你又唔係無睇電視，之前執錢果D都比人拉曬啦。」我同阿峰講。

「算啦...諗諗下我地都係番去啦...」Anson都覺得淆淆地。

阿峰好無引咁講：「你兩個唔係咁無膽呀？」
「我唔理啦，我點都執架啦。」阿峰仍然堅持要去執錢。

「咪住，有D唔對路。」我捉住阿峰。

阿峰開始表現得唔耐煩：「點呀，係都要阻人發達嘅？」

「你冷靜D先，果D唔係錢，係陰司紙黎架！」我叫阿峰睇真D。

阿峰一見到嚇到震一震：「哇，唔係咁邪阿嘛？」

「走啦仲望！」Anson一扯就扯走我同阿峰。

行左一陣發覺褲袋好似少咁D野，我伸手落袋一摸：「仆街，我跌撚左個銀包呀！」

「屌你咁撚笨柒架，我唔撚理你呀，我番去先。」Anson急急腳咁推住阿峰走，而阿峰都無講D咩。

「屌你啦，仲話兄弟，你兩個正契弟呀！」我屌鳩佢地兩個，然後自己一個行番去啱先果度。

一番到去就見到我個銀包係地下，原來真係啱先跌左係度，好彩仲未比人執走姐。
正當我打算行埋去執番個銀包之際，有個短頭髮細細粒嘅女仔執起左我個銀包。
我嚇到個心都離一離，心諗：「唔通佢就係海澄？」
宿命始終都係宿命，要黎嘅都係無辦法避開。

「唔好意思呀...個銀包係我架...」我同果個女仔講。

「個銀包係你架？」個女仔望一望我再講。

「係呀，入面有張學生證有我個樣架，你可以睇下。」我指住個銀包同個女仔講。

「咦？我地讀同一間架喎，仲同級添呀！」個女仔一見到我張學生證就望住我講。

我緊係知啦，我仲知你係隔離班嘅海澄呀嘛，阿Rick已經將未來嘅事話曬比我知。
我扮曬野咁講：「哈哈，係咩？我趕時間呀...可唔可以比番我先呀？」

「我叫海澄呀，係隔離班架。」海澄眼仔碌碌咁同我講。

其實我心入面好清楚我而家要拎番個銀包然後走人，但眼見海澄眼仔碌碌咁望住我又有一種好心動嘅感覺令我唔捨得就咁走左去。
但阿Rick話過，如果我識左佢，就好有可能會令佢死...
唔通真係講幾句都唔得？呢個女仔真係會因為我就死？
我心入面開始動搖，究竟阿Rick講嘅野係咪真。

但阿Rick確確實實係講中左我今日會遇見海澄...
呢樣無庸置疑嘅事實，如果係咁嘅話阿Rick嘅說話好可能係真嘅。但如果話呢個女仔會因為我而死，的確唔係咁容易就接受到。

「你做咩呀？你係咪唔舒服呀？」海澄望住我講。
可能係我啱先諗野諗得太過投入，令佢以為我唔舒服。

「我無野呀，唔該你幫我執番呀，我走先啦。」我係海澄手上令番自己個銀包就轉身走左去。
為左保護海澄，為左令海澄唔好再一次因爲我而死，我唯有咁樣做，對唔住...

當我另轉行左一陣嘅時候，突然間有人撲埋黎。
「哇做乜撚野呀！？」我成個人都比佢推跌左。
我用力推開果個人，但佢我出盡全身嘅力都無辦法將佢推開。
忽然有一道光係我眼前閃過，然後果個人就消失左。

「你點呀？有冇事呀？」原來海澄佢又行番番轉頭。

「無...無事呀...」我慢慢咁起番身。

「今日係農歷七月，鬼門今日開呀，夜晚有機會見到呢D野架。」海澄扶我起身。

「係咩，我唔信呢D架。」我講完之後就轉身諗住行。

點解海澄係後面捉住我：「喂，你去邊呀？你整親要處理下先得架。」

「唔洗啦，我番去洗下佢得架啦。」我同海澄講完就縮手繼續行，而海澄都無再講D咩。

「點呀，搵唔搵得番個銀包？」阿峰一路隊啤一路問。

「緊係搵番啦屌你。」我向阿峰舉中指。

「喂喂，你頭先有冇見到D咩呀？」Anson係耳仔邊問我。

「無呀，會見到咩呀？」我反問番Anson。

「哇！今日農歷七月易撞鬼呀嘛。」Anson扮鬼想嚇我。

「咪玩啦，乜度有呢D野架？」我向佢地隱瞞住啱先所發生嘅事。

「說話就唔係咁講啦，係你自己話乜都有可能嘅。」阿峰串我。

「唔好講呢D啦，食野啦屌。」我嘗試終止呢方面嘅話題，我都唔希望會拉佢地落水。
飲飽食醉之後我地就照原定計劃咁係阿峰屋企過夜。
難得三兄弟一齊過夜，我地就三個人一齊打地鋪，基味甚濃。

訓訓下嘅時候我feel到有野搞緊我塊面：「咪撚玩啦，訓啦。」我蒙蒙朧朧之際講出呢一句。
但我講完之後佢無停過，仍然係度搞我塊面。

「我頂你個肺，都話咪撚搞囉。」我發火起身屌柒搞我果條柒頭，但我一打開眼果陣就乜鳩都見唔到。

「做乜撚野呀？」我大聲得滯嘈醒左Anson。

「無呀...我發惡夢咋嘛。」我又一次鳩Up個原因之後又再訓番，然後成晚都再無咩奇怪事發生。只係成晚都諗住海澄嘅事，係我嘅腦海入面揮之不去。

又爛尾？

Lm+

樓主受病魔侵襲
冬眠左幾日終於醒 聽日繼續出文

放左兩日假，去到星期一又係要番學嘅日子。
「阿Rick…」我打算將前幾日嘅事同阿Rick講。

「阿洛？乜咁早嘅，搵我有事？」阿Rick轉身問我。

「係呀，出去再講。」我同阿Rick一齊行出office。

「我呢...早幾日都係避唔開海澄。」我將事實同阿Rick講。

「咁都無辦法啦...睇黎你都係避唔開踏入果個世界嘅宿命...」阿Rick嘆氣。

「Sorry呀...」

阿Rick望住我講：「阿洛，你唔係對唔住我，你對唔住嘅係海澄。」

「咁我仲可以點做？」我問阿Rick。

「而家得兩條路可以揀，第一條就係你盡量唔好再理果個世界嘅事。」阿Rick搭住我膊頭講。

「咁另一條路呢？」

「就係盡快解決歐陽sir。」阿Rick細細聲咁係我耳邊講。

我望住阿Rick無出聲。

「只但係我而家完全感受唔到佢身上嘅邪氣，如果我而家就殺左佢實左係太早。」阿Rick再補充。

「咁姐係話而家嘅歐陽sir仲係歐陽sir?」我唔係太明白阿Rick嘅意思。

「我係指，歐陽sir可能都只係一隻棋子，佢背後可能仲會有大Boss。」阿Rick將佢所諗嘅野野解釋比我知。

「點解你會有咁嘅結論先？」我想問清楚阿Rick嘅諗法。

「首先，一個人唔會突然間身上聚集大量嘅邪氣。除非係人為。」阿Rick再解釋。

「我明啦！姐係背後嘅大Boss令到歐陽Sir棄明投暗？」阿Rick講嘅野真係一語驚醒夢中人。

「無錯，但暫時都唔可以下定論。因為我都唔肯定，同埋唔好同其他人講我地之間嘅事。大Boss可能係我地身邊嘅人。」阿Rick好認真咁望住我講。

「我地身邊嘅人！？」聽到阿Rick呢個推論，我完全反應唔到。但以阿Rick嘅經驗，我覺得佢睇人唔會睇錯，我都接受佢嘅講法。
但如果係身邊嘅人又會係邊個呢.....

出住少少貨頂一頂先
之後嘅劇情會進入男主同大家爾虞我詐嘅情節
搵出邊個係成件事嘅幕後大Boss

我想完阿Rick嘅諗法之後都一直不斷前思後想，究竟幕後大Boss會係邊個呢？
我地第邊嘅人得阿峰、Anson、海澄、阿詠、Ivan、最多計埋偉豪。換句話說，即係呢六個人之中有一個就係大Boss？
首先，係上一次死左嘅Anson、Ivan、海澄都一定唔會係大Boss。而我識左阿峰咁耐，佢唔似會掂呢方面嘅野。如果係咁就得番阿詠同偉豪...
唔通係佢兩個？

我番轉頭搵阿Rick，再將我諗到嘅野同佢講：「阿Rick,我覺得會係阿詠或者偉豪。」
但阿Rick聽完我嘅推論之後一句就ban左我：「一定唔會係你諗咁簡單，睇定D再下定論啦阿洛。我行先啦」阿Rick講完就行左去。

真係比阿Rick嘅呢個迷題搞到頭都大埋，但最大問題就係身邊所有人都有機會係大Boss，我唔可以搵任何人同我分擔呢件事。
定抑或係我應該係歐陽sir身上著手？如果我接近歐陽sir，就可以觀察到幕後大Boss嘅動作。

我再次追上去：「阿Rick,不如我試下接近歐陽sir先...」
我都未講完阿Rick又一口拒絕左我：「千其唔好，一但比真Boss發現左你嘅目的就會好麻煩。」

「咁又唔得，咁又唔得，咁可以點呀？」我開始都諗到燥。

「你冷靜D先，一味咁衝動係做唔成事架，你慢慢再諗下啦，所有事都急唔黎。」阿Rick搭住我膊頭，意思就好似係話緊我處事方式仲係好唔成熟咁樣。

「好啦...我明啦。咁我再諗下...」既然阿Rick都開到聽，我就唯有番去再好好打算。

屌又棄故

「喂，阿洛，你好似同阿Rick好多野講咁喎。」阿峰一放學就過黎問我。

「係咩？我又唔覺喎。」我扮曬無事咁。

「但你成日翻學放學都去搵佢，係咪有咩事？佢係咪針對你呀？」Anson就擔心我比阿Rick針對。

雖然我兩個兄弟咁擔心我，但因為阿Rick話過唔可以同其人他提起呢件事。為左成大事，我唯有向兄弟隱瞞事實。

「係咪呀，有咩事同我講，我幫你出頭。」阿峰對住我拍曬心口咁講。

「得啦屌，翻屋企啦，我攰啦。」我同拎起書包行出課室。

「喂...」一行出課室就聽到後面有人叫停我。
我一另轉面，仆街，原來係海澄。既然避無可避，我都唔刻意去避海澄啦。
只要我同阿Rick可以扭轉宿命打低大Boss嘅話咁海澄就唔洗死。

「你有事搵我？」我問海澄。

「嗯...」海澄點一點頭。

「喂阿洛你個死仔幾時識左個靚女架？」阿峰係我耳仔邊細細聲咁問。

「屌，唔係囉。」我一野拍落阿峰天靈蓋。

「咁我地唔阻你啦，我同阿峰行先啦。」Anson講完就捉埋阿峰走左。

「喂呀..」
見阿峰好似唔係好願走，Anson就補多句：「你係咪想比人燒春袋呀？」

Anson你可唔可以細聲D講，海澄聽到Anson咁講都覺得有幾分尷尬。
「Sorry呀，我個frd佢係咁架。」我向海澄解釋。

「乜係呀...」海澄向住周圍望，應該係覺得企係課室門口好尷尬。

「我地唔好企係度啦，去第二度講好無？」我帶住海澄去左操場上面嘅長凳果度坐低。

「你整親果度點呀...好番未？」海澄拍住我隻手問。

連我自己都無左件事，估唔到海澄仲記得我之前整親：「無野啦，好番啦。」

「咁就好啦。」海澄望住我講。

「咁你有咩想同我講呀？」我問海澄。

「無...無野啦，我走先啦。」海澄一講完就執野走左。

其實係樓主已經寫到樽頸位 未諗到點樣駁去之後嘅劇情

眼見海澄講到一半又走左去，我嘅好奇心完全比海澄勾左出黎。唔得，我決定要追上去問清楚。
於是我都拎起書包跑去追翻海澄。

「喂，你有咩要講呀？半到一半又走左去。」追到海澄之後我問佢。

「無呀...我想知你果日點解走得咁急...」海澄問我。
原來海澄係介意果一日我頭也不回咁跑走左。

「哦...其實就...我果日同Frd打邊爐呀，唔快D翻上去呢就會比人食曬D野...」我自己講完都覺得on9。
但點知海澄聽完之後竟然會笑。

「你係同你D朋友咁搞笑嘅。」海澄一路笑一路講。

「無啦，大家都係咁架啦。」估唔到我9up嘅野海澄都笑得出。

「乜原來你係想知果日嘅事，我仲以為係咩特別野添。」我同海澄講。

「係呀，所以我頭先咪話無野囉。我驚我咁問你會覺得奇怪。」海澄望住我講。

「唔會啦奇怪啦，我走左去咪仲奇怪。」我講講下覺得有D尷尬。

「我行呢邊呀，你呢？」行到路口果陣海澄指住左邊條路問我。

「我都係呀，咁啱嘅？」我就順住條路行過去。

就係咁，我同海澄沿路一齊行翻屋企，一路都傾左好多唔同嘅野。但另一方面我又會開始擔心阿Rick講嘅野，可能會因為我同海澄嘅距離太近就會拉埋佢落水...

文呢！